{
    "title": "皇母訓子十誡7",
    "range_remark": "(p01-p102)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "「不思善，不思惡，正與麼時,那個是明上座本來面目」;以上章句出自於",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)皇母十誡",
                "(2)六祖壇經",
                "(3)法華經",
                "(4)妙法蓮華經"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "釋迦佛說法49年,後一日一夜說「？」經滅度;此「？」應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)法華經",
                "(2)妙法蓮華經",
                "(3)涅槃經",
                "(4)楞嚴經"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "「？」)法為儒家之入世法; 此「？」應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)無為法",
                "(2)有為法",
                "(3)可說法",
                "(4)不可說法"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "「大成至聖文宣王」是那二代對孔子的封號;",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)唐宋",
                "(2)宋元",
                "(3)元明",
                "(4)明清"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "「杳」冥冥無人我空空一團;此「杳」之解釋,何者正確",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)多",
                "(2)重",
                "(3)合",
                "(4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "無陰陽無對待「？」純然; 此「？」.應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)真理",
                "(2)道理",
                "(3)至理",
                "(4)至道"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "有關「七佛」之敘述, 何者正確",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)西方空谷神",
                "(2)東北龍野氏",
                "(3)西南伏羲氏",
                "(4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "至「？」會天地交日月合照;此「？」是指",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)子",
                "(2)午",
                "(3)未",
                "(4)寅"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "有關「須彌山」之敘述, 何者正確",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)頂山為四天王所居",
                "(2)每天四方又有八天",
                "(3)連同帝釋天謂三十二天",
                "(4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "為母我寫「？」付與皇原; 此「？」應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)家書",
                "(2)書信",
                "(3)合同",
                "(4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "望我的原佛子速求「？」; 此「？」應為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)真傳",
                "(2)真道",
                "(3)真理",
                "(4)天道"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "大三災中的「火災」,燒爍天地, 「？」個日輪,同時並出; 此「？」應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)四",
                "(2)五",
                "(3)六",
                "(4)七"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "道德「？」言未盡,速拜弓常早歸根, 此「？」應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)四千",
                "(2)五千",
                "(3)六千",
                "(4)七千"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "「娑婆訶」梵語,佛咒語中常用之,其義有六,以下何者為非？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)彌陀",
                "(2)成就",
                "(3)息災",
                "(4)無住"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "有關「真空」之意,以下何者為非？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)無而不無即真空",
                "(2)阿賴耶識所說之二空真如",
                "(3)此乃大乘之說",
                "(4)空不空即真空"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "「見男女可愛之人相,而生貪著者」, 是屬於六欲中的",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)形貌慾",
                "(2)色慾",
                "(3)人想慾",
                "(4)威儀姿態慾"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "履次的差「？」東土而下,來一次返一次不肯治凡; 此「？」應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)佛子",
                "(2)仙佛",
                "(3)原佛",
                "(4)原皇"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "有關「真傳」其義, 以下何者正確？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)天命真傳-自力",
                "(2)心法真傳-外力",
                "(3)道統真傳-見自自性三寶",
                "(4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": ".眾菩薩眾仙真俱投「？」, 此「？」應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)紅塵",
                "(2)凡塵",
                "(3)凡間",
                "(4)東土"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "上渡仙下渡鬼中渡「？」, 此「？」應為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)善信",
                "(2)佛子",
                "(3)原佛",
                "(4)原皇"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "「？」盤收束起弓長應運 , 此「？」應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)九二",
                "(2)九六",
                "(3)二九",
                "(4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "今時下「？」展普遍大地, 此「？」應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)真道",
                "(2)真機",
                "(3)至道",
                "(4)天道"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "諸天神眾仙佛共下「？」; 此「？」應為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)東林",
                "(2)東土",
                "(3)中土",
                "(4)中原"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "或飛鸞或借竅親渡「？」, 此「？」應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)善信",
                "(2)原真",
                "(3)原佛",
                "(4)原皇"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "「？」詩云:；「鳶飛戾天 魚躍于淵,言其上下察也」;此「？」應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)大學",
                "(2)中庸",
                "(3)論語",
                "(4)孟子"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "千葉蓮台為報身「？」佛所坐之蓮華也, 此「？」應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)阿彌陀佛",
                "(2)盧舍那佛",
                "(3)釋迦佛",
                "(4)彌勒佛"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "遵三省守四勿方是「？」, 此「？」應為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)賢真",
                "(2)賢僚",
                "(3)賢儔",
                "(4)聖賢"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "乞食以養生命，乞法以養慧命，出自",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)心經",
                "(2)華法經",
                "(3)金剛經",
                "(4)心地觀經"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "畏三畏思九思，九思何者為非?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)視思明",
                "(2)貌思恭",
                "(3)事思敬",
                "(4)色思恭。"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "兜率天，譯曰",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)時分天",
                "(2)喜足天",
                "(3)化樂天",
                "(4)福生天"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "三誡告原佛子心性早明,悟真理參天道＿＿＿＿",
            "answer": "真空不空"
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 2,
            "stem": "有即無無即有有無一本,色是空空是色＿＿＿＿",
            "answer": "非色非空"
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 2,
            "stem": "想當初氣未分混沌未判,一團理無聲臭＿＿＿＿",
            "answer": "杳杳冥冥"
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 2,
            "stem": "無極動太極現＿＿＿＿,分三才分四象又化五行",
            "answer": "陰陽評定"
        }
    ]
}